% Exercícios.
%
% Rigidez compacto-Hausdorff.

\begin{exercise}
  Use a Proposição \ref{prop:rigidez_compacto_Hausdorff}
  para mostrar que se
  $\indexedtopology{X}{h} \subset \indexedtopology{X}{c}$
  são topologias em $X$,
  com
  $\indexedtopology{X}{h}$ Hausdorff
  e
  $\indexedtopology{X}{c}$ compacta,
  então
  $\indexedtopology{X}{h} = \indexedtopology{X}{c}$.

  \begin{hint}
    Use a aplicação identidade
    $\function{\identity}{\basespaceandtopology{X}{\indexedtopology{X}{c}}}
                         {\basespaceandtopology{X}{\indexedtopology{X}{h}}}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    A aplicação identidade
    $\function{\identity}{(X, \indexedtopology{X}{c})}{(X, \indexedtopology{X}{h})}$
    é uma bijeção contínua,
    pois
    $\indexedtopology{X}{h} \subset \indexedtopology{X}{c}$.
    Pela Proposição \ref{prop:rigidez_compacto_Hausdorff},
    é um homeomeorfismo.
    Ou seja,
    $\indexedtopology{X}{h} = \indexedtopology{X}{c}$.
  \end{answer}
\end{exercise}
